(特朗普又贏) NFL將祭「國歌法」， 球員不尊重國歌會令球隊挨罰

針對去年美式足球員「跪國歌」風波，全國美式足球聯盟（NFL）周三宣佈新政策，凡出場的職球員在賽前奏國歌時不肅立，球隊將被罰款或受處分。球員工會表示，聯盟並未徵詢他們意見。

NFL主席古德爾（Roger Goodell）表示，球隊老闆同意有關決定，又指球員有權選擇留在更衣室。

不過，NFL球員工會指，聯盟沒有徵詢球員意見，若發現新政策有任何違反集體談判協議的細節，將提出反對。他們強調，球員跪國歌並非抗議國歌，只是對他們關心的議題表態。

NFL球隊舊金山49人前四分衛卡帕歷克（Colin Kaepernick），前年在賽前奏國歌時不肅立，而是單膝下脆，以示抗議近年警察濫殺黑人等種族不公問題，其後有多名球員效法。總統川普去年炮轟「跪國歌」行為「不愛國」，引起掀然大波。（國際中心／綜合外電報導）

到時又勞資糾紛NFL又要遲開季就好睇
又扯大纜

美國都搞國歌法